蘋果日報：貴族移民潮 國際校債券劈700萬

咩叫校債劵

果班人有幾多本身係香港人？

就算係，佢地遲早都去外國，而家只係提早出發

仲同你讀國際學校，學黨安法？
睬你都戇鳩 當然就馬上走人

d 仆街名校 你如果想攞多d 分入可以買佢學校既債券拿加分

唔計賄賂？

自己睇

咁都得

以漢基國際學校為例，學生獲學校錄取時，必須持有個人提名權，費用為港幣7.5萬元。個人提名權以父母一方或監護人的名義簽發，只供該提名權指定的學生使用，不得轉讓。入讀耀中國際學校中學部的學生亦必須購買債券，首名子女的債券費用是47萬元。

弘立書院最新發出每張700萬元的本金券，不保證持有本金券的學童必可入學，但持有本金券的學童，通過入學評估考試後可獲優先考慮及兩次入學評估機會。其本金券只可轉讓，並且不得退款。學校同時規定，轉讓所獲得的利潤，將由持有人及學校基金會均分。

申訴專員公署去年1月發表主動調查報告，批評教育局多年來一直沒有就收費設立審批制度，與《教育規例》有矛盾，促請當局盡快制訂審批機制。

然而，教育局長楊潤雄其後辯稱，局方一向視這些費用為學校與家長之間的「私人財務安排」

唔係咁點d 名校咁撚有錢，玩左好多年啦

點可以比佢地走資

Ok明白國情

MNC 買多，用嚟俾自己外藉員工仔女讀書。呢個情況，代表外資真撤出香港。

有錢有資產果班走就岩

School debenture

入場卷黎
唔買唔比讀

話加分
優先考慮

Anyway
大家有份就唔算有問題

係買左唔一定俾你讀，唔買就一定無得讀

HR同事話 哩D學校規定每只可贖回三張school debentures
我公司有幾十張等着贖回
有排攪

所以算係走法律罅
嘅投資衍生產品

會幾時派次息？
有冇人知

楊潤雄呢d真係仆街冚家產

買咗個仔女至可以入讀

之前名校移民潮post
有人話國際學校食得屎

之後有人出來駁
班有錢佬隨時走得 其實無影響
又有人話名校移民潮都係吹水

其實國際校債券價格已經係數字上證據

有錢佬先最怕死，走得最快
反正有錢，去邊都得

我識人要買30萬
之後讀完小學先會原價退返比你
中間6年無任何息

咩叫每只

好過搶
睇啲有錢佬走，之後啲所謂名校仆街真係一種享受。

以前只係仔女去外國讀U。而家陷家有得移民，點同。

想知誠哥個孫走咗未

冇得派息㗎

做咩都要中共 feel

這就是香港

應該又係房屋台手足

正解 通常係半山嗰堆金融高層嘅仔女
外資走了

痴線 真係好過搶
6年錢拎去投資都fat fat
無本生利

睇房屋台仆街 我好開心

睇個勢 香港衰落得比想像中快

好似話好多國際學校走左好多人

港島個間坡仔國際學校走人走到咩人都肯收，之前要in學生家長睇背景先讀到，依家想讀有錢俾就得

冇息 蝕埋通漲

唔好再儲房屋台班AA

同港豬

多得習大大加速

攞首期份錢搞移民好過
真係超多錢就研究下埋投資移民

如果冇錢呢

我係有錢老母都唔比細路留香港。唔警比狗咬咩都

咁只係劈咗1個人份量

可以換血

你唔撚識就行埋一邊啦
全世界國際學校都大致上係咁既運作模式
淨係學費 根本唔夠維持經營一間學校
你要知道國際學校唔係善堂
佢地係要搵錢黎自給自足
這就是香港?
這是國際學校。

仲有洗腦小粉紅課程

其實呢點係間接俾國教影響，係國際學校唔會有國安教育，但係同年齡嘅細路就被洗腦。咁樣你邊敢俾你細路留香港，緊係快快走啦。

記得之前有間國際學校主動引入殘體字

用殘體字我洗撚讀國際學校

酒呀酒呀酒呀

留俾大陸人讀👍

局長送佢對寶貝仔女入國際學校都要買
無理由反對債券呀

總之走得就走，理得佢咩人

仲要係永續債
息率好似係零

泛民已成功爭取更好香港

比幾百萬都要被中共港共洗腦
老閪都走啦

貧窮限制想像

真係藍絲先行
Ischool啲local好撚藍 讀梗嗰啲都係藍 莫講話家長

其實已經改咗個收生ratio
來緊會收多啲大陸人/本地

比咁多錢仲要讀國安法同普通話？

咁佢地都知個市係點發展
一定係靠支那

連登仔又話無人走

好似有d直情無得退
有d依家無得買
要等人放比你
間間唔同

應該係每年只

好似係兩款唔同
等人放嗰種 係用嚟增加入學機會
另一種係入學嘅時候擺低一舊錢 按金咁款 都起碼6位數字

佢好似請老師返來教，自己都會教埋一份。

71同10月1號要你個仔揸住支紅色旗仔出嚟
好撚似安基斯嗰啲濕鳩幼稚園咁

國際 校債券❌
國際校 債券✅

Yes thanks

Drmk

你知唔知連最top個幾間st paul 同女拔
年中都收插班

早幾個月家長討論區先嘩言
要走幾多人名校先要啟動學期中收生

明賣明買嘅私營生意
價錢及來往分明何來貪污之說

基本法腐乳

邊個會接受到
上堂全程裝晒cam
有國安睇你講左咩
要強迫接受愛國教育

而家講緊上堂可以突然有條國安入黎監課

邊個會接受到
根本得d大陸富2代會繼續讀

換飽佢
全部大陸仔讀既「国制学校」

坡仔國際學校以前係垃圾學校

近年先扮到勁嘢

有錢佬係醒嘅

有bno可以直接去英國住同讀書 等於讀國際學校
以前d洗費應該同係香港讀國際學校差唔多 而家唔使錢 有錢人會唔識計數? 邊個笨柒仲用成球買咩債券

咁講真 又唔駛好多
兩間都貴學費 梗係啱啱好有咁多人讀好啦
比較好奇點解本身冇waiting list

證監會又唔會理

私人財務安排都幾on9
咁d 人貪污都可以係私人財務安排啦

其實應該好多間都係教普通話同殘體字

篇嘢廢廢地，實際的放出嚟的額得好少

要老闆唔准許先構成貪污

衰撚過支那，話到明你聽，你個D叫貪污，我個D係私人財務安排

點會有問題，department of joke 同啲法官分分鐘買埋一份法律不嬲只係當權者嘅維穩工具

個所謂高峰價都唔係呢4/5幾年嘅價

利申：一直有問開價

意義上同賄賂學校一樣

係呀 即刻唔值咁貴

呢幾年西貢 起左果幾間

呢個世界D「安穩豬」多到你唔信呀

大陸都好多呢類名校， 唔需要專登去香港讀

我係支那富二代直接去外國讀啦，洗咁多錢同支那一樣甚至更差既享受

要搞實有法例可以告

但要保障權貴利益, 當睇唔到, 同村屋僭建一樣

警畜都收幾億啦，賄賂？乜鳩黎架？

所以一定要走，留國際學校留返比小粉紅

數字最誠實

擺明賄賂

學費一年15萬到20萬，未計大量雜費

計計埋埋平均應該2萬幾3萬一個月使費

好似以前只係收真正坡仔坡妹，跟新加坡學制，難聽講可以叫做新加坡普通學校（只係個地方係香港）

唔知以前非玻比例多唔多

不過近年收多左

講經咩
本身啲國際學校十間有九間都係教殘體同普通話啦
你識唔識架

金經理

咁點解唔直接收貴d學費

唔係買左先有機會面試咩？唔係必入

成班廢青低下階層yc搞亂香港😡😡

因為連次一級果d band 1一級都走15-30人, 19年果陣平均每班走3-5人

仲係係突然學期中間走, 我細妹讀港島區某間排名好高既傳統女校, 有fd係九龍最出名既女校教書,自己以前都係讀傳統名校, 全部都話19年走既人數去到10%以上, 今年d廣告俾左勁多錢去搞PR

而家直頭係連waiting list收曬都未收齊人

其實海外有無香港國際學校

講入學擺低 畢業拎得返嗰舊錢
中間嗰十幾年 學校係會拎去投資 收息嗰啲
咁做 就好似家長冇蝕錢 學校賺咗 同埋多咗流動資金

會有人有外國試唔考
返黎香港考dse
算鳩數啦.jpg

Otc野黎wo ching

真心 我未睇都以為只係十零廿萬貨仔
700萬買個優先權 仲唔係包生仔

呢d國際學校究竟收埋幾多錢

真係有需要咁多錢營運咩？

Well Done!

仲要有D 學校你賣債券都唔可以隨便賣，
一定要俾返學校審批，校方覺得新既買家冇問題，
你先可以賣俾新買家，
以防出現洗黑錢問題而上新聞，影響校譽。

好似李澤鉅李澤楷咁 細細個就跟老豆去開會見人 呢啲真係擴闊眼界 個人影響力由細培養

咁呀楊局長會計佬出身 識得咁兜 都算學以致用 顯功架

認真

買佢d債券有賺 起碼追贏通漲先

lm

人哋讀國際學校就為咗識中國富豪仔女融入大陸文化

唔講普通話唔寫簡體字學中文來做乜

仲有人接貨咪好囉

好多係想送仔女讀書
讀完書返返黎香港
宜家應該係直接去無回頭

補習社收幾舊水都要逐樣上報
呢啲就私人財務安排
垃圾法例

睇幾時變廢紙

就係國際學校先會同鬼國接軌

要搞清楚
佢地學殘體字只為做生意
唔係做中國人學國安

讀得國際學校都係想有啲唔同
依家仲點同你讀

國際學校又贏 開心死

讀得貴族學校既都係有錢人, 30萬可能係散紙

貧窮真係限制我想像

弘立書院最新發出每張700萬元的本金券，不保證持有本金券的學童必可入學，但持有本金券的學童，通過入學評估考試後可獲優先考慮及兩次入學評估機會。其本金券只可轉讓，並且不得退款。學校同時規定，轉讓所獲得的利潤，將由持有人及學校基金會均分。

都好 cls ...

人地比唔比得起係一回事
但間學校咁做就離譜囉
重好搵過財仔 完全零風險 淨賺

6年30萬似係荔枝角個間~~

PS: 中途退學係一蚊都唔會退

當時0息借錢發展學校 值唔值真係家長心中有數.
講真如果你聽到可以0 息借3000蚊 就可以提高入到地區名校既機率, 你會唔會俾.

正常黎講，係咪應該睇成績呢？
而唔係因為你有幫襯買入場卷而提高機率呢？
學校黎喎，唔係私人公司
我覺得係兩回事黎，家長肯俾
唔代表成件事無問題

根本係學店

香港好好景
樓市gogogo
Fake news

要鬥買得多先係
人人都買10張
你買1張
咪唔到你入去讀

其實700萬，點解唔去外國讀？

好似話唔派息

楊潤雄都幾仆街，咁都噏得出

師兄，馬來西亞果啲國際學校好似唔係

國際學校啵, 你唔話佢學費咁貴好多普通家庭都讀唔起

根本你個思維就錯哂, 局限於主流既學校既做法.
國際學生既目標客戶係有錢人, 而有錢人想自己既仔女有優質既教學環境.

個仔女仲細嗰陣希望留喺自己身邊

講到好似要賣債券先勉強維持到學校開支咁

你班仆街都有今日了

國際學校呀
佢根本就係私人公司

家長肯俾
學校都有得揀姐，國際學校唔揀窮閪

佢地入去係為左建立有錢人人脈

睇成績？
你覺得啲有錢佬會想佢地小朋友同個窮閪公屋仔做朋友？

佢地學校旅行係去日本歐美呢啲
一年去2，3次添呀

窮閪靠成績入去連學校旅行都去唔到呀

利申：窮閪一個，有人話我知先知

Capital Levy 同債卷係兩回事
一個係比學校維修 / 起新野
一個係比家長覺得間學校除左學術上, 仲有投資既潛力
加大學校吸引力

香港某d 國際學校
債卷係限數, 亦講明唔會再放新出黎
變相 幾年後轉手可以賺唔少, 同埋繼續升值

我回應佢既
係國際學校好大部份都係呢個形式經營
唔係「這就是香港」
係「這就是國際學校」

因為呢個係比家長另類投資
例如你而家想個仔入黎要買債卷
由於有d 學校個債卷發行係定額
例如100張
你買1張債卷(價值10萬),
幾年後, 因為無新債券
新生要被迫買舊生債券,
供不應求
你再放出去比新生家長就自然唔係10萬
你可以叫20萬, 30萬
呢個就係投資潛力黎吸引家長

人走錢走情況已經失控
中共繼續高壓搞鳩香港人

點都估唔到最先走既係學校債卷
貧窮限制左我既想像

咁佢哋去學校旅行咪好幾日？
普通學校去旅行係某公園 bbq 果啲，差好撚遠

一星期起跳
近近地去旅行係指日本嗰啲
遠ge去歐美

一年2~3次呢啲旅行
細細個就去滑雪，玩到唔想再玩
去參觀的地方都係國際巨企
接待都唔係低級職員

人地就算鬥有錢都唔係拎部iPhone出黎或者拎部mac

一黎人地電話可以係訂造，幾萬起跳
二黎人地鬥有錢係買遊艇嗰啲

上邊仲有人話靠成績入去
成績？咪玩啦，佢地大個左都係俾錢叫人做
自己洗撚識
同埋入去拎自卑感咩

我當初聽到時同你諗ge一樣
屌，仲去緊嗰啲濕尻公園BBQ，參觀益力多廠

背後一堆高幹子弟，點敢郁呀

反正就係窮限制左我地想像力

無錯
所以再睇返連登
你就會覺得嗰啲用電話鬥有錢係幾咁on9

好好奇佢哋日常課程係點排，排到咁多日子去旅行
普通學校排一日旅行其他日子排到滿都未必教得哂書，有時放學又要補課，長假更加唔洗講尤其係高中

真係貧窮限制想像力 有錢人買遊艇
窮撚買件衫都要左度右度 仲要諗會唔會有減價

唔知佢地課程點
但壓力係有，睇返佢地家長點睇
我有聽過話返學其實係玩同識人
真正學習係返屋企，私人教師教

同埋佢地係鬥限量版產品嗰啲
或者要有人脈先買到ge產品，如袋/錶呢啲

我覺得而家要買債卷先入得係好好
啲有錢人同有錢人鬥

你諗下一條窮撚入到去
你敢唔敢掂人地啲野

窮撚唔會入去 亦唔會考慮
入到去唔同level其實好有壓力，一陣有錢人講嘢直接得濟又覺得自己被辱

有錢同學：又去歐洲，去到好悶
窮撚：我最遠去過長洲...

上邊有人話應該計成績考入去嘛

行過唔小心踢黑左人地個袋
人地話“小事啦，幾萬蚊”
或
“我好鍾意呢個袋，你同我去搵人洗返佢”

前者覺被辱
後者俾唔起

不過咁，真正好有錢嗰啲都易相處，有教養
反而嗰啲有錢但未到最top嗰啲/暴發戶嗰啲最難頂
以上兩句由朋友及上司講我知

但而家已經無投資價值

身邊冇人識啲咁高level
不過唔同level都有冇咩禮貌教養嘅人

咁你自己homeschooling囉

弱智仔

支持